1. 1.I am in /etc directory and I want to go to my home directory which command should I use?
A. cd B. cd ~ C. Both A and B D. none of these
ans=c
-----------
2. Which command is used not to display the error message on shell
A.command > &2 B. command 2> &1 C.command 2> &2 D.command 2> /dev/null
ans= d
-----------
3.Which command is used to replace word ‘hello’ (already present in the file) with ‘hi’ at all
places in a file ‘file1.txt’ and save the result in a new file ‘file2.txt’?
A.sed ‘s/hello/hi/g’ file1.txt > file2.txt B.sed ‘s/hello/hi’ file1.txt > file2.txt
C.sed ‘s/hello/hi/g’ file1.txt file2.txt D.sed ‘s/hello/hi’ file1.txt > file2.txt
ans= a
---------
4.Which signal is generated when we press ctrl-Z?
A.SIGKILL
B.SIGSTOP
C.SIGABRT
D.SIGINT
ans= b
--------
5.Which command is used see the list of users who are currently logged-in?
A. login B. users C. who D. which
 ans=b
--------
6.Which command is used to get the kernel version in Linux?
A. uname -r B. uname -n C. uname -k D. uname -s
ans= a
-------
7.Which command is used to delete the character before the cursor location in vi editor?
A.x B.dd C.D D.X
ans= d
--------
8. Which command is used to print all array indexes ?
A. ${!array[@]} B.${array[@]} C. $!{array[@]} D.Both A and C
ans=b
-------
9. ._______ command is used to take the backup in Unix
A. backup B. cpio C. zip D. gzip
ans=d
--------
10.Command to redirect stdout and stderr streams to log.txt file from script inside ?
A."redir >log.txt 2>&1" B."redir >log.txt 2>1" C."exec >log.txt 2>&1" D. none of these
ans=a
--------
11. Indicate the right option to search for anything not a letter or number
A.grep ‘^[a-zA-Z0-9]’ B.grep ‘[^a-zA-Z0-9]’ C. Both A and B D. none of these
ans=a
---------
12.What is the command to change the group ownership of a file?
A. cgrp B. chgrp C. change D. group
ans= b
--------
13.Sticky bit can be set using following permission
A.0777 B.1744 C .2411 D. none of these
ans=d
--------
14. I want to restart httpd service, which of following command should I use?
A. sudo systemctl restart httpd 
B.sudo service httpd restart
C. Both A and B
D. none of these
ans= c
-------
15.How to check if previous command run successful ?
A.last B.$? C. Both A and B D. none of these
ans= b
---------
16. How to add integers a and b and assign to c ?
A. c=`echo "$a+$b"|bc` B.c=$(a+b) C. Both A and B D. none of these
ans= d
---------
17.Write a Shell script for monitoring disk space,when the usage is over 30% print an alert
message 'Usage is over 30%'.
#!/bin/bash
df -H | grep -vE '^Filesystem|tmpfs|cdrom' | awk '{ print $5 }'|while read
output;
do
usage=$(echo $output| awk '{print $1}'|cut -d'%' -f1)
if [ $usage -gt 30 ]
then
echo "usage is over 30%"
fi
done
----------
18. Write a Shell script for creating a user.If user already exists, return 'user exists'
#!/bin/bash
echo "enter username"
read USERID
#....
/bin/egrep  -i "^${USERID}:" /etc/passwd
if [ $? -eq 0 ]; then
           echo "User exists"
else
       sudo useradd $USERID
fi
---------
19. Write a Shell script for checking internet connectivity
#!/bin/bash
echo -e "GET http://google.com HTTP/1.0\n\n" | nc google.com 80 > /dev/null 2>&1
if [ $? -eq 0 ]; then
    echo "Online"
else
    echo "Offline"
fi
or 
#!/bin/bash
if ping -q -c 1 -W 1 google.com>/dev/null;
then
echo "online"
else
echo "ofline"
fi
-------------
20. Write a Shell script for a process/application to start,stop and restart.

#!/bin/bash
echo "enter process name"
read process
printf "choose action\n1.start\n2.stop\n3.restart\n"
read action
case $action in
1)
sudo service $process start
;;
2)
sudo service $process stop
;;
3)
sudo service $process restart
;;
*) echo "invalid option"
;;
esac

----------------