
1. Which of the following is not a valid Annotation when using SpringBoot application?
a. @EnableAutoConfiguratin
b. @SpringBootApplication
c. @EnbaleHibernate
d. @Configuration

ANS: c

2. Which among the following is not a valid starter dependency using Spring Boot?
a. Spring-boot-starter-data-jpa
b. Spring-boot-starter-hibernate
c. Spring-boot-starter-jdbc
d. Spring-boot-starter-aop

ANS: b

3. Which of the following statements are true regarding usage of Spring boot dev tools
a. Dev tools should only be added as dependency during development and not in
the production mode
b. Applications using dev tools enable server restart on code changes and disable
template caching
c. Devtools dependency will generate the setters, getter, toString and hashcode
method automatically
d. Devtools is primarily used to connect to in memory database

ANS:a,b,c


4. Which of the following is not a valid life phase of Maven
a. Validate
b. Build
c. Install
d. Deploy
ANS:b


5.Given a list of numbers [ 3, 4, 2, 6, 8, 10, 12, 15, 20], write a function to filter out all the
even numbers using Lambda expression

ANS:

import java.util.Arrays;
import java.util.List;
public class HelloWorld{
     public static void main(String []args){
     List<Integer> list = Arrays.asList(3, 4, 2, 6, 8, 10, 12, 15, 20);
         list.stream()
            .filter(n -> n % 2 == 0)
            .forEach(System.out::println);
     }
}
6. Given a list of numbers [56, 23, 78, 12, 66, 45, 89], write a function to print the sun of all
the numbers using reduce function
import java.util.Arrays;
import java.util.List;
public class HelloWorld{
	public static void main(String[] args) 
{		List<Integer> array = Arrays.asList(56, 23, 78, 12, 66, 45, 8); 
		int sum = array.stream().reduce(0, (element1, element2) -> element1 + element2); 
		System.out.println("The sum of all elements is " + sum); 
	} 
} 
7. Given a list of numbers [45, 40, 32, 12, 67, 88, 45, 24, 19], write a function to, filter out
all the numbers divisible ty 4
import java.util.Arrays;
import java.util.List;
public class HelloWorld{
     public static void main(String []args){
     List<Integer> list = Arrays.asList(45, 40, 32, 12, 67, 88, 45, 24, 19);
         list.stream()
            .filter(n -> n % 4== 0)
            .forEach(System.out::println);
     }
}


8. Which annotation use used to specify the bean as dependency in case there are
multiple bean of same type
a. @Repository
b. @Component
c. @Qualifier
d. @Component
ANS:c 


9. What is the use of BOM used for in case of Maven
a. Centralize the dependency version
b. The scope of the project which includes the bom should be import
c. The BOM facilitates the version management for families of related modules
d. The child project cannot override the versions once refer to the BOM
dependencies
ANS:a,b,c 

10. Which of the below are valid ways to handle exceptions which using Spring REST
a. @HandleException
b. @ControllerAdvice
c. @Component
d. @ExceptionHandler
ANS:d 

11. Which of the following statements are true regarding HTTP status codes
a. 400 series gives an indication that the exception is on the server side and not on
the client side
b. 404 indicates that the user is not authenticated with the system and has passed
invalid credentials
c. 304 indicates that there was an exception on the client side and the server side
code is working fine
d. 200 series indicate that the request for successfully processed.
ANS:d 


12. In a one to many relationship which of the following statements are true
a. The owner of the relationship is on the many side of the relationship
b. The mappedBy attribute should be added on the many side of the relationship
c. The one side of the relationship will have to be annotated with @JoinColumn
d. The many side of the relationship should be annotated with @JoinColumn
ANS: a,c

13. Which is not a valid entity state in Hibernate
a. Transient
b. Detached
c. Persistent
e. Saved
ANS:e
8.c
9.
10.d
11.d
12.
13.e
14.c
15
16.d
17. a
18
19.d
20. c
21. d
22.a
23. c
24. b
25.c
26. b
27. c
28. b
29. b
30.  c
31.a
32.c
33.a
34.d
35.
36.
37
38.
39.
SELECT name,designation , COUNT(*) as c FROM  emp GROUP BY name,designation
having COUNT(*)  = 1; 
40.select * from emp order by sal desc limit 3,1;